黃台仰接受訪問 以普通話談港獨原因

2:45 兩分45秒開始

Sorry, 手提電話唔識整條link自動去2:45

用普通話

有冇重點

你唔係聽到佢講廣東話呀

國語
唔係普通話

我唔想離題
唔講國語/普通話嘅問題住

屌你啦, 屈人用普通話, 而家又話唔想離題, 我屌你老母丫

台灣教育部自己話因國語同普通話75%一樣

？？？？？

d普通話好差，但d內容好好

台灣叫個種語言做國語
中國叫做普通話

國語係台灣叫法
台灣人一樣搞台獨
講國語唔明有咩問題

其實你標題話佢「接受台灣電視台訪問表達港獨原因」咪得，你想人將焦點放喺邊㗎？

國語係共狗偷黎用

支那狗講得好難聽
台灣人可以講得好好聽

人既問題

現代漢語？

個post 已經偏離左去專注係講普通話而唔係個節目內容

垃圾, 台灣普通話.

五毛做法
插科打諢模糊主題

我認為應該照講廣東話然後再搵翻譯翻做國語比較好

段片2017年架啦

sorry,國語講得好差，但d內容好好

好係邊撚度呀？盲撐都要有point先得架

兒登仔分唔到咩係國語 咩係普通話

75%=100%？？？

係就係 唔係就唔係

個主持果啲係咩話，唔係普通話國語黎喎

台語

個節目主持都話國語係北京話

剩係問你佢所提第二點所講既
港人治港高度自治你點睇？

由頭到尾都港人自講。
有邊樣野係真係香港人真係話到事

不如你講吓邊點差

連登連台灣人母語係台語都唔知

多鳩餘
明明就係同一種語言同一種發音

我覺得無乜所謂
香港人就係適應性夠高先係國際闖出名堂

對住鬼佬講英文
對住中國人講普通話
對住香港人講廣東話

純粹係方便輸出佢既港獨思維
我覺得幾好

對中國人用普通話談港獨
對台灣人用國語談港獨
對美國人用英語談港獨

標題重點係普通話 , 5 毛想扮中立但露底

個主持係撐台獨
但佢都認為台灣國民黨推行嘅國語就係北京話，即係普通話

你上網search吓陳奕齊乜水先講啦

國你老母語咩，中文就中文啦

100%agree

華語

唔岩聽就五毛架啦

都得

其實而家華人共同語根本唔係普通話

我唔開個post之前有幾多人睇過個節目

我都咁話，播獨除咗本土工作都要引起外國迴響先啱

而家台灣咪有節目講囉

所以重點應該放返係件事上面

唔係你開post有問題
問題係啲五毛借題發揮

我本來係想講人哋台灣分析香港問題仲中point